有線：政府去年九月知港鐵沙中線工程問題

有指政府去年九月知港鐵工程問題
2018/06/08 19:09
港鐵沙中線紅磡站月台鋼筋被剪短，政府一直指事件曝光前並不知情，但最新資料顯示，政府早在去年九月十五日，已獲中科興業知會，關注紅磡站擴建工程有技術問題，但沒有細節。路政署曾經向港鐵查詢，港鐵表示需要更多資料，路政署之後未有跟進。

沙中綫紅磡站月台鋼筋被剪短，運房局局長陳帆到立法會解畫時，被問到政府何時知道事件。但最新資料揭露，早在九個月前，他的辦公室已經收到知會，紅磡站工程可能出問題。

政府證實，中科興業，亦即負責落石屎，並向禮頓多次投訴鋼筋被剪的分判商，二零一七年九月十五日，向運房局局長辦公室發電郵，要求與政府、禮頓、港鐵會面，討論有關沙中線施工的事。

同一日，運房局聯絡到中科，對方進一步言明，是關注沙中線合約，即紅磡站擴建工程相關的技術事宜，中科同意直接與路政署專業人員討論。

路政署十五及十六日，多次打電話及電郵中科，希望取得更多資料，但不成功，到十八日，運房局更收到中科電郵，指之前的懷疑已經澄清及解決，各方不必跟進。而路政署亦另行向港鐵查詢過，港鐵表示需要更多資料才回應到，由於中科沒有進一步提供資料，所以路政署亦沒有作進一步跟進。

知又點 明撚你班蟻民 準備又撥多幾百億

中科告發禮頓呢一part，好令人懷疑

連政府都唔敢得罪港鐵
就知道港鐵幾惡

回歸後，香港由中國人自己當家作主，真係唔撚掂
港英精英轉眼就變中共庸官

中科興業
間野痴線

曾經直接電郵運房局 陳局長呢鑊失業喇

今次你仲唔冚家產.jpg

到十八日，運房局更收到中科電郵，指之前的懷疑已經澄清及解決，各方不必跟進。

即係呢一日比人掩口了

真係好想到時整死幾件港豬
睇下果d咩幫港出聲 港人港地果d有咩野講

港豬準備好課金未？

喪事當喜事辦

林鄭指揮救災

多難興邦

解決唔到問題
就解決提出問題既人